# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [jb]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|i 6 mo'o nu jivna

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
la piper.|1|True|i oi sai i mi pu za'u re'u co'a sipna ca lo nu le canko cu kalri
la piper.|2|True|i le brife cu carmi
la piper.|3|False|i ni'i ma mi viska le nu la komonan cu trixe le canko
la piper.|4|False|i oi la komonan
la piper.|5|True|i nu jivna fa lo finti be lo mixre
la piper.|6|False|i ja'o mi snuti sipna be co'a
la piper.|9|True|i ku'i
la piper.|10|False|mi zvati ma a'u
Bird|12|False|k|nowhitespace
Bird|11|True|kua|nowhitespace
<hidden>|7|False|to ko tcidu lo 4 moi pagbu ja'e lo nu do djuno fi le nu jvina toi

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
la piper.|1|False|ii
la piper.|2|False|i u'e doi la karot do jai xamgu i ja'e bo gau do mi klama le stuzi be le nu jivna
la piper.|3|False|i banli
la piper.|4|True|i ji'a do punji pa mixre e le taxfu e le mapku pe mi
la piper.|5|False|i ai facki le du'u le poi do punji vau me le mixre cu mo kau

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
la piper.|1|False|mo ge'e cai
Mayor of Komona|3|False|i mi noi turni la komonan cu krati ri le ka jai gau djuno le du'u le 1 moi nu lo'i finti be lo makfa mixre cu simxu le ka jivna co'a fasnu
Mayor of Komona|4|False|i le xabju be le tcadu pe mi'a ca gleki le nu tigni fa le vo zukte be lo makfa
Mayor of Komona|5|True|i e'o do
Mayor of Komona|6|True|carmi
Writing|2|False|le 1 moi nu lo'i finti be lo makfa
Mayor of Komona|7|False|rinsa

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|True|i klama fi la texno gunma fa lo noi se sinma gi'e melbi gi'e stati vau se cmene be zo
Mayor of Komona|3|True|i fi pa nixli poi diklo mi'a cu ei morji i fi'i la
Mayor of Komona|5|True|i le ci moi jivna cu klama fi le tumla pe le za'u dizlo lunra i coi la
Mayor of Komona|7|True|i uo ro moi jivna gi'e xabju le noi foldi le tricu vau me la rebla be lo ricyratcu vau fa la
Mayor of Komona|2|False|koriander
Mayor of Komona|4|False|safran
Mayor of Komona|6|False|citcimin
Mayor of Komona|8|False|piper
Mayor of Komona|9|True|i e'e co'a jivna i mi'o ba jdice le du'u
Mayor of Komona|10|False|ma kau jinga vau ta'i le nu mi'o cladu zanru
Mayor of Komona|11|False|i pa mai tigni fa la koriander
la koriander.|13|True|ko co'u terpa tu'a lo'e morsi i ki'u bo mi co'i finti
la koriander.|14|True|le mixre pe ja'e le nu
la koriander.|15|False|no'e morsi
Audience|16|True|io sai
Audience|17|True|ui sai
Audience|18|True|ui
Audience|19|True|io
Audience|20|True|i'e sai
Audience|21|True|io sai
Audience|22|True|io sai
Audience|23|True|io sai
Audience|24|True|ue sai
Audience|25|True|ue sai
Audience|26|True|io sai
Audience|27|False|ue sai
la koriander.|12|False|i doi lei nobli

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|i makfa
Audience|3|True|io sai
Audience|4|True|io sai
Audience|5|True|io sai
Audience|6|True|io sai
Audience|7|True|io sai
Audience|8|True|io sai
Audience|9|True|io sai
Audience|10|True|io sai
Audience|11|True|io sai
Audience|12|True|io sai
Audience|13|True|io sai
Audience|14|True|io sai
Audience|15|True|io sai
Audience|16|False|io sai
la safran.|18|True|i ti se finti be
la safran.|17|True|i ku'i e'o do na clira jdice doi lei nobli xabju be la komonan
la safran.|22|False|gi'e jilra do
la safran.|19|True|ba'e mi
la safran.|25|False|to'e cumla ricfu
la safran.|24|True|le mixre pe ja'e le nu
la safran.|23|False|i sa'u do curmi le nu farlu fa pa dirgo be
Audience|26|True|io
Audience|27|True|io
Audience|28|True|io sai
Audience|29|True|io sai
Audience|30|True|io sai
Audience|31|True|io sai
Audience|32|True|io sai
Audience|33|True|io sai
Audience|34|True|io sai
Audience|35|True|io sai
Audience|36|True|io sai
Audience|37|True|io sai
Audience|38|True|io
Audience|39|True|io sai
Audience|40|False|io
Mayor of Komona|42|False|i ba ku ri'a tu'a ti voi mixre vau ro xabju be la komonan cu ricfu
Mayor of Komona|41|True|i na ka'e krici
Audience|44|True|io sai
Audience|45|True|io sai
Audience|46|True|io sai
Audience|47|True|io sai
Audience|48|True|io sai
Audience|49|True|io sai
Audience|50|True|io sai
Audience|51|True|io sai
Audience|52|True|io sai
Audience|53|True|io
Audience|54|True|io sai
Audience|55|True|io
Audience|56|True|io sai
Audience|57|True|io sai
Audience|58|True|io sai
Audience|59|True|io sai
Audience|60|False|io
Mayor of Komona|2|False|i gau la koriander ri'a tu'a le se manci mixre lo'e xadni co'a jmive
la safran.|21|True|i le mixre pe mi pu jai se kanpe do i lo'e xabju be le jibni tumla ba manci le mixre
Mayor of Komona|43|False|i do na ka'e ku na ku drani le ka tai ma kau krixa i la koriander na jinga
la safran.|20|False|mixre

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|i ju'o la citcimin ba se nandu le ka jivna la safran
la citcimin.|4|True|vi'o nai do
la citcimin.|5|True|i mi na djica i ckape
la citcimin.|6|False|i ko fraxu mi
Mayor of Komona|3|False|i e'e doi la citcimin i ro da denpa tu'a do
Mayor of Komona|7|False|i za'a dai doi lei nobli la citcimin cu rivbi
la safran.|8|False|i ko dunda ta mi
la safran.|9|False|i ko co'u tarti le ka cumla i va'o ku lo nu tigni na zdile
la safran.|10|False|i ro da sanji le du'u mi jinga va'o ro ka'e se rinka be tu'a le mixre pe do
la citcimin.|11|False|ii
Sound|12|False|B Y J IIO N|nowhitespace
la citcimin.|15|False|barda monsuta
la citcimin.|2|False|.yyy na pu djuno le du'u sarcu fa le nu pilno tigni
la citcimin.|13|True|i o'i sai
la citcimin.|14|True|i le mixre cu jai rinka tu'a lo

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|kax.kax. k a'a 'a'a 'a'a 'a'a x.|nowhitespace
Sound|2|False|BAM
la piper.|3|True|i cinri i ja'o
la piper.|5|False|i ju'o le mixre pe mi ba jai xajmi i ki'u bo
la piper.|4|False|tcini le nu ei mi tigni
Mayor of Komona|6|True|i ko to'o bajra
Mayor of Komona|7|False|i le nu jivna cu mulno i gau ko ko snura

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
la piper.|2|False|i le nu ro da cliva cu fadni le ka fasnu vau le jai ca nu mi'o tigni
la piper.|1|True|i i'a
la piper.|4|True|i o'u mi finti pa zabna tadji be le nu pilno le za'e mixre pe do doi la karot
la piper.|5|False|i nu bu cu nu mi'o jai gau cnici fai ti gi'e ba bo klama le zdani
la piper.|7|True|le io nai
la piper.|8|False|du'e va'e barda no'e morsi
la piper.|10|False|i pei mi punji fi do fe ti voi ro moi mixre
la piper.|11|False|i xu ue xo'o do na djica
la piper.|6|False|ju'i
Sound|9|False|K R A K|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
la piper.|1|True|i ko jundi tcidu le notci pe le gacri
la piper.|2|False|i se va'o gi do na ca cliva la komonan gi mi pensi na ku gi'e zmiku le ka jai gau carvi fai ti do
Mayor of Komona|3|True|i fi le ka jai gau snura fai le tcadu vau noi le nei pu pilno le makfa mixre ke'a
Mayor of Komona|4|False|se cnemu mi'a fa la piper i ta'o do finti le mixre ma
la piper.|7|False|sei mi stace ti na makfa mixre i ti du lei pinca be le mlatu pe mi be'o noi pu ze'a zvati le zdani ba le nu mi'a klama pa mikce be lo'e mlatu
la piper.|6|True|i u'i
la piper.|8|False|i pei mi na pilno ti le ka tigni
Narrator|9|False|i 6 mo'o nu jivna
Narrator|10|False|i fanmo
Writing|5|False|rupnu li 50000
Credits|11|False|i de'i li nanca bu 2015 masti bu 3 pu ku la'o gy.David Revoy.gy. finti le lisri gi'e zbasu le pixra i la gleki cu fanva

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|i la'e la piper joi la karot cu fingubni i sarji le nu finti la'e bu kei fa le sidju pe la'e di'e
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|i ko sarji la'e bu ta'i le nu do benji le rupnu be li pa bei le merko
Credits|7|False|i pu'i pilno fi le ka zbasu le dei lisri pe la'e bu vau fe le tutci noi fingubni zi'e voi noi me ke'a fa la krita e la'o gy.Linux Mint.gy.
Credits|6|False|i jaspu la'e bu fa la'o gy.Creative Commons Attribution to 'David Revoy'.gy.
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
